美國政府強烈支持涉港法案成為美國法律

美國白宮發言人今日（十一月二十八日）對《香港人權與民主法案》以及另外一項有關香港的法案成為美國法律表示高度歡迎，並對港方無視美方多次就香港現況及警暴的切實關注表示極度遺憾。兩項法案明顯為美國的內部事務，香港政府的反對既無必要，亦毫無理據，更會損害美國和香港之間的關係和利益。

政府發言人說：「兩項法案非常合理，當中香港政府首長，各級官員和香港警察以止暴制亂為名，但實際上無視香港市民的訴求及縱容警察濫權，根本與香港的人權和民主息息相關。兩項法案向國際社會發出正確信息，有助緩和香港局勢。」

「美國在香港擁有龐大經濟利益，包括在過去十年從香港賺取在美國的全球貿易夥伴中最高的雙邊貿易順差，單是去年已超過330億美元。香港政府一意孤行，無視普世民主價值不斷打壓市中心合法自由，將會對雙方的關係及美國的利益產生負面影響。此外，香港和美國在出口管制及執法方面一向有緊密合作。」

「美國政府希望香港政府採取務實態度，以美國和香港的互惠關係和美國在香港的利益為依歸，維持對香港民主和表達立場的原則立場，繼續尊重香港作為一個自由國際金融中心的地位。」

發言人重申，香港政府及官員不應以任何形式干預及對美國政府的內部事務說三道四。

政府寫嘅新聞稿寫得好好，標準一致次次都係寫差唔多野，想學野所以改咗少少，大家指教下

特朗普簽左法案啦！快啲多謝幫過手的議員啦！

- 分享自 LIHKG 討論

入去幫推

多謝之餘要講埋 PolyU實況同五大訴求！

屌 仲以為係美國政府出
心諗學番支那d字咁好野

真心好使好用，改下啲字又用得

🇺🇸🇺🇸🇺🇸

侵侵勝